內地男：結束一黨專政

2018年07月02日

內地男：結束一黨專政

■市民對梁君彥粗暴通過一地兩檢草案表示憤怒。黎樹雄攝

【本報訊】林鄭月娥出任特首一直聲稱要改善行政立法關係，但上任首月即再有4名立法會議員被DQ，一地兩檢等具爭議法案亦在建制派護航下無作公眾諮詢便草草通過，代議士被迫淪為橡皮圖章。香港市民昨紛紛站出來，向三權合作、議會暴力說不。

市民不滿「三權合一」

民陣召集人葉志衍昨午在龍頭到黃金廣場外時宣讀7.1宣言，指曾以為議會可為市民發聲，但這曾經只是「曾經」，香港21年來「沒有最瘋狂，只有更瘋狂」。不少市民昨努力為自己發聲，反對政府堅持割地兩。
每年都參與7.1遊行的羅小姐表示，林鄭上任一年，感受不到行政立法關係有改善，反而認為民主派的聲音越受打壓，關係更加緊張。

她直言政府DQ民選議員做法過份，「佢哋做嘅嘢又唔係大奸大惡，冇理由咁做」。她不認同立法會主席梁君彥粗暴通過一地兩檢草案，「佢冇公平公正處理所有立法會議員嘅發言，偏頗建制派」。

差不多每年參與7.1遊行的詹先生指，近年政府提出的法案都全獲通過，如一地兩檢草案，「直頭監粗嚟，擺明係阿爺話晒事，冇轉彎餘地」；他形容行政和立法已「越走越埋」達到三權合一。

尹先生亦認為，立法會審議一地兩檢法案過程「好粗暴」，「𠵱家劃線討論有人想講都唔畀講，強行剝奪佢哋發言權利，不如以後做晒橡皮圖章算啦」。他又指，政府DQ議員旨在打壓異己，建制派就趁民主派議員被DQ去修改《議事規則》，是不能接受，更擔心未來會有更多惡法被通過。

內地大學生羅先生昨特意過關參加遊行。他指正因內地沒有機會發聲，故要來港支持「結束一黨專政」。他認為，早前香港DQ立法會議員，正是要溫水煮蛙，令議員成舉手機器。參與遊行的大專生梁同學則表示，林鄭聲稱行政立法關係改善只是「得個講字」，關係反越見緊張。建制派在議會越來越明目張膽傾向幫政府，毋須理會其他人聲音，他坦言表面而言似沒希望，但進步和傳統民主派應團結，市民也盡公民責任去投票。

■記者羅繼盛、麥卓溢

上一則
上一則
危鐵殃民 馬時亨成箭靶

下一則
下一則
大學生不滿割地首上街

林鄭回應遊行聲明 比689更強硬

港人轟娥六招 求其交差

市民難忍公院爆煲

無罕見病數據庫 患者斥落後

勞工政策停滯 全民退保落空

7.1小風景：拖篋來遊行

【7.1遊行】一人一句讚林鄭 #曲線要講明

危鐵殃民 馬時亨成箭靶

大學生不滿割地首上街

教師16年風雨不改遊行

7.1小風景：他是誰？

【7.1遊行】群警東角道搶波波吹氣足球影響安全喎

九子入獄前 籲市民堅持

陳太中途加入被集郵

劉小麗籌經費 市民響應

朱牧祈禱 嘆社會失仁愛

7.1小風景︰水浮蓮降心火

四成受訪者 最想換特首

抗國歌法 防23條食住上

東北案被告拒噤聲

囚權組織籲懲教署「零暴力」

7.1小風景︰香港是個大監獄

逾六成人因人權倒退上街

不滿失言 市民想換走陳帆

【蘋果照相機】5萬人上街的理由

5萬人7.1上街：林鄭月娥 咪當我儍

返支那建設民主中國